---
name: Checkbox
---

import { PropTable} from '../src/components/PropTable';
import { Checkbox } from 'front.ui.lib';

# Checkbox

Стандартный чекбокс

```jsx live
  <div style={{ display: 'flex' }}>
    <div style={{ flex: 1 }}>
      <div>
        <Checkbox id="checkbox-1" onClick={() => alert('Какое-то действие :)')}>Текст чекбокса</Checkbox>
        <Checkbox id="checkbox-2">Текст чекбокса 2</Checkbox>
        <Checkbox id="checkbox-3">Текст чекбокса 3</Checkbox>
      </div>
    </div>
  </div>
```

### Состояния

* Для выключения чекбокса используй атрибут `disabled`.
* Для указания состояния выбора по умолчанию используй атрибут `checked`.
* Для отображения ошибки используй атрибут `error="Я тут чтобы пожевать жвачку и надрать жопы. Жвачку я уже пожевал"`.

```jsx live
    <>
        <div>
            <Checkbox id="checkbox-1">Checkbox</Checkbox>
        </div>
        <div>
            <Checkbox checked id="checkbox-2">Checkbox, «активный» по умолчанию </Checkbox>
        </div>
        <div>
            <Checkbox disabled id="checkbox-4">Заблокированный checkbox</Checkbox>
        </div>
        <div>
            <Checkbox checked disabled id="checkbox-4">Заблокированный checkbox, «активный» по умолчанию</Checkbox>
        </div>
        <div>
            <Checkbox id="checkbox-4">И нет сомнений, что интерактивные прототипы формируют глобальную экономическую сеть и при этом - призваны к ответу. Внезапно, явные признаки победы институционализации представляют собой не что иное, как квинтэссенцию победы маркетинга над разумом и должны быть подвергнуты целой серии независимых исследований.</Checkbox>
        </div>
        <div>
            <Checkbox error="Checkbox c ошибкой" id="checkbox-4">Чекбокс с ошибкой</Checkbox>
        </div>
    </>
```

## Свойства компонента
<PropTable name={'Checkbox'}/>
